家用NAS有咩用途?

非挑戰
因為屋企有部ds412+
但平時拎來又冇用
見到格離post有人問自己砌nas
想問下各位巴打屋企部nas拎來做咩?

暫時有用來bt, 但唔知邊度搵種好
想睇中台美劇+電影

擺av

放相 Backup File(Local / Cloud)
Down野 做media server

擺歌 擺戲
Web server
Media server
私家Cloud
Backup
玩VM
最緊要係有Parity disk預防死HDD

你諗到既都做得 應該係

無用，$10 收你

如果做backup既

平時用harddisk一定要帶住舊野黎back

如果用nas就唔洗

比如你電腦係A地點 NAS係B地點

你可以用vpn連去B地點再連去NAS做backup

相對地比起你用harddisk係A地點backup安全得多同埋方便

因為如果你屋企火燭 咁你個harddisk都無用

除非你每次backup完就將個harddisk拎去B地點

但咁就勁麻煩

不過其實依家asus有d router都可以插harddisk做雲端

所以如果純粹用黎做backup其實真係無咩必要

講真

你電腦有一份 nas有一份

如果兩份都咁黑仔一齊死

你行raid 1都一樣死喇

用windows pc直接放file係冇問題
不過用nas,中毒機會少D
你用手機/ipad睇片方便D

佔位細個 destop
你用nas，可玩notebook+nas vs destop大大件

管理hdd方便D
etc你要行hdtune/smart pc可能2xhr不能reboot
nas就由佢run

nas唔係必需，不過$2000-3000上下，有需要ipad睇片，就好值得買

我都想係ipad 手機睇片，
我用pi整左個kodi tv box 想無線駁落電視睇nas既片
但平時又唔知去邊down大量既片
有2tv 用得果100gb好浪費

我係用舊料加unraid ,平時用plex串流睇，用埋nextcloud隨時睇文件及相，屋企平時用himedia連番去nas睇電影，仲未計做埋vpn/BT/.......睇你點玩

我12T hdd打滿
不過近年netflix方便，己經冇再儲片
睇完就洗

連hifi播歌。

Google下radarr同sonarr
追美劇好方便

放私人file

智能家庭server

ftp 開心share開心片比fd

自我感覺良好